\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode
\printtrue
\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ-20}{Графики}{8 класс}
	
	\taskpic[5cm]{ 
		Точка движется по прямой так, что её координата $x$ зависит от времени $t$, как показано на
		графике. Укажите на графике промежутки, когда средняя скорость отрицательна или положительна. Также
		отметьте точки, в которых мгновенная скорость равна нулю.
	}{
		\begin{tikzpicture}
		\draw[->, thick] (0, 0) -- (4, 0) node[above] {$t$};
		\draw[->, thick] (0, 0) -- (0, 3) node[right] {$x$};
		\draw[thick, blue] (0.5, 0.5) to[out = 45, in = 135] (2, 2.5) to[out = -45, in = 180]
		(3, 1) -- (3.8, 1);
		\end{tikzpicture}
	}
	
	\taskpic[5.5cm]{
		По данному графику зависимости скорости от времени постройте график $x(t)$. В нулевой момент времени
		тело находится в точке с координатой $x_0 = 5\unit{м}$. Для каждого участка равномерного движения
		запишите зависимость $x(t)$ аналитически.
	}{
		\begin{tikzpicture}
		\draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2) node[right]{$v(t),\unit{м/с}$};
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0) node[below]{$t,\unit{c}$};
		\draw (0.5, -0.1) node[below] {$1$} -- (0.5, 0.1);
		\draw (1, -0.1) node[below] {$2$} -- (1, 0.1);
		\draw (1.5, -0.1) node[below] {$3$} -- (1.5, 0.1);
		\draw (2, -0.1) node[below] {$4$} -- (2, 0.1);
		\draw (2.5, -0.1) node[below] {$5$} -- (2.5, 0.1);
		\draw (-0.1, -1.6) node[left] {$-4$} -- (0.1, -1.6);
		\draw (-0.1, -0.8) node[left] {$-2$} -- (0.1, -0.8);
		\draw (-0.1, 0) node[left] {$0$} -- (0.1, 0);
		\draw (-0.1, 0.8) node[left] {$2$} -- (0.1, 0.8);
		\draw (-0.1, 1.6) node[left] {$4$} -- (0.1, 1.6);
		\draw[very thick, blue] (0, 0.8) -- (1, 0.8);
		\draw[very thick, blue] (1, -0.8) -- (1.5, -0.8);
		\draw[very thick, blue] (1.5, 0) -- (2, 0);
		\draw[very thick, blue] (2, 1.6) -- (2.5, 1.6);
		\end{tikzpicture}
	}
	\libproblem{savchenko}{1.2.2}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.10}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.8}
}

%% Допы (не пригодились)
\newpage
\printtask{
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.1}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.12}
}
\end{document}